---
title: 编译器
date: 2021-05-01
---

## 弱类型强类型
弱类型语言的一大特点就是隐式的类型转换


## BrainFuck
brainfuck 仅仅用了八条指令，就实现了一个图灵完备的模型,理论上一切能被计算的问题都能通过Brainfuck 被计算。因此，要证明一种编程语言是图灵完备的，我们只需要用它实现一个 brainfuck，或者证明它的一个子集与 brainfuck 等价。

## AOT JIT
> https://accu.cc/content/jit_tour/principle/ JIT 编译器原理简述

汇编器的部分的确算是内联汇编+多平台兼容(例如用r0,r1来统一抽象不同架构的几个寄存器)+语法糖(有效提供结构体地址给汇编等)，但同时还包括了一个运行时，正是这个运行时能让相关汇编推迟到运行时再进行编译以换取灵活性(即JIT编译)。而内联汇编在编译时就要全部汇编了.

## 对抗缓冲区溢出攻击
* 栈随机化。攻击方法有：空操作雪橇（nop sled）
* 限制可执行代码的区域。可能影响JIT编译技术（是否能够将可执行代码限制在由编译器在创建原始程序时产生的那个部分中，取决于语言和操作系统）
* 栈破坏检测。gcc使用-fno-stack-protector关闭检测

## 逃逸分析 Escape analysis

